沈陣營第七十六期 － 三萬點大整固？大整蠱就有份！

有請最新加強版聖物，攞你命32000

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一個post

沈陣營第七十五期 － 「保守啲，二萬六？」沈門殺上三萬二

無貨呀

師父話HSI開始有超賣情況，短期策略減磅，唔係追貨

個迫力壞撚左

都話用大升市你沈判你個吉倉

唔回俾大家上車

823

冇諗過qq 咁快上到440

傳說中既借貨減磅今日重現江湖

真係最多賣一半
清倉
不了

Trump話道指下一站30000點，師父當然唔同意美帝

師父祝福左美國2018唔掂, 中國掂過碌蔗
習大大點搞

市場扭曲呀

去旅行開心D喇, 係上面等你啦

國運冇咁易燈到掛

700基本因素估值過高，師父都係唔睇好

師父俾美國迫害

我想入嗰隻qq 熊睇怕捱唔過0935
好在無入，如果唔係爆袋都似

又去番以前咁, 今日高位明日低位

唔女講d 咁邪既嘢

眨下眼又準備破頂了

\|/ 師父

不過AO 係勁假時段 不能作準

3333舊年業績好超預期，今年係咪一定好呢? 師父話佢睇唔係囉

尋日套咗錢
有啲身痕

依家似唔似上次咁最後果段1700勁推上去?

一日8蚊10蚊上

隻3888又好似15年咁癲撚左

吸血鬼食左屎呀

沈門仝人已經有沈判既準備

今日係咪要打交叉呢?

宜家係逆向沈判

打硬

上呀屌你

我dllm

估唔到咁快打大佬

期指309 都黎緊

#metoo

肯定又高開百尻幾點

1299

估定師父晏啲比嘅阻力位, 31300

師父可能出一舊水戰術比我地慢慢打

Show me shumthing!

挾倉！31000！

5仔都81

吉倉好撚嬲啊屌
求下師父俾機會我上返車

師父嘅牛油市

朝早講31000 下晝破埋就好笑

同是天涯淪落人

C9問師父現價追唔追857，師父話唔好高追啦，等回去5.6、5.7啲位先買入

輸到鳩縮自己愛股都唔敢搏

大戶期指建倉咋！
下個星期轟落去！
淡友必勝

吉倉+1

原來我並不孤單

不如諗定今晚錢錢錢點解釋今個星期既升市啦

\|/

繼續靠邊站

有幾張極價外期權...所以我都算係吉倉+2

單刀直入啦朱巴

大盈上落市

今期好似咁多沈門師兄弟吉左倉，大家年尾果陣清左貨?

30893！
未收市係咪唔打交叉？

吸血鬼新報75

\I/

叫佢過黎含撚

C9問719@8.9，點處理，師父話上一棍走，穿8蚊走，順手鬼畫符

真係開$75

面如土灰, 今晚一定好撚嬲

得返992

in 992 we trust

沈判雙週俾師父打到應一應, 吉了倉

隻熊仔竟然捱過勁假

C9問呢隻16.4均價入，點處理，師父話佢一錯再錯，彈上去多一棍考慮止蝕走貨

//唔通係老貓嚟?

呢期捱得過都有得賺一兩次之後先打靶

去到呢d 高位除非好有信心否則唔過夜

師父指示, 唔通有得翻生.......

靠邊站睇住個市升揮手區

個倉吉左好耐......封左塵

學樓王話齋, 寧可錯過都不好買錯

我當琴日低位入，都要qq 轉燈先有得賺
所以同師傅同船真係不了

i mean 隻熊既低位，qq 琴日既高位

本多終勝

我係當一陣開市睇位想回入一入先有賺, 過夜係同師父一樣錢如噴泉

師父再唔俾阻力位我怕個市頂唔住

直上32000

我早兩日mark 低嗰隻437.8 打wor

好似冇左brake

早兩日睇住428.08打, 睇住兩次死唔去, 次次都係差0.08
好似琴日先死

呢d 火中取栗既事無呂布既身法都做唔黎

309 bye

而家有邊個跟師父造淡

無勇氣做

殺完309 即回

你好快睇住隻700熊升一倍

問君能有幾多愁，沒買騰訊沒買樓。

\|/cfu

N字N字

師父去左85台

\|/

信大師一定無錯，30900沽又食五十點啦

好黑，一入即跌

買入呢隻理由純粹睇圖係底部，加上搏A股5月入MSCI，同埋佢自己員工增持，搏吓

黃國英表示，「問君能有幾多愁，沒買騰訊沒買樓。」騰訊(00700)在短短幾個月內，創造出過萬億港元市值，將香港股民分化成為有份分及無份分兩大類。很多有幸搭上順風車的，已經不只是投資者，而是昇華成為信徒，長期持有。

騰訊的增長故事以及股價走勢，甚至將buy and hold及平均成本法復興，重振價值投資派的打法。不過，當慢牛變成快牛，股價短期波動必然增加，之前貨底穩坐釣魚船，現水平再追加的話，就一定要預咗會有調整。

無份分這個萬億盛宴的話，只能怪自己技不如人，曾經有一個好好的機會放在面前，而不懂得去珍惜，事到如今往者已矣，也無謂上車勉強自己，270蚊已經嫌三嫌四，400蚊才入市，萬一坐艇肯定心理極度不平衡。只是要小心一點，不能為了心裏好過而化身酸民，不斷尋找理由去合理化自己勁miss的失誤，甚至循環買Put想去救贖。要接受自己的價值觀和市場不同，騰訊這個派對注定無份，專心在其他範疇hit and run跑山便算。

真正重要的教訓，是注碼定輸贏，買騰訊不同買樓，不用傾全力投入，第一注豐儉由人。認同前景好，卻嫌股價貴，有理無理買少少，假如回落坐艇也不會輸得死，甚至可以把握機會再加一注。傳媒太過迎合香港人走精面的DNA，推崇十上十落，幾個巴仙的上落都要走位精絕。股市專收這種叻仔，要傻傻坐傻傻捱，靠控制注碼減低壓力，才得以修成正果。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股 #沒買騰訊沒買樓 #信徒 #技不如人 #萬億盛宴 #注碼定輸贏 #修成正果

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong
─ ─ ─ ─ ─ ─
「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

上年玩過中信, 成個版塊扯唔起
如果今年上證A50真係扯上去, 呢D點都要幫手發圍掛

大膽顏色基金 信唔信師父祝福你個倉丫嗱

師父依家連美帝都認為係水人，睇佢唔起

打唔打交叉各位?

正代表牛市告終的日子越來越近。

咁算唔算確認左牛市

阻力位呢師父

冇意見我喺聖物圖打交叉喇

靠邊追！

顏色基金經理賺到少少就串柒柒, 師父投資是看長線的

萬民敬仰、地動山搖嘅沈門聖物圖再顯神通!!!!

J5又有阿婆問CFU 992

屌佢老味入早咗幾十秒

依兩日師傅應該會比新阻力位

呢個係願景, 至怕今晚出袋底牛

應該午間就俾

師父嘅阻力位同佢嘅淡倉一樣，好短命，一兩日打靶

小事！
佢最引以為傲嘅就係
97 07走得切

Cfu瘋狂祝福內房

不過錯位，要捱價

頭先買早咗

我等多陣睇吓有無心水
個市唔回，手上嘅貨又未破頂無咩信心加注落本身啲股到
我都有少少心郁跟

轟啊

沽左4張細, 食!

個市回啦
大家睇位入少少先啦

師傅好叻內房又爆

真係爆呀
又中

吸血鬼

最後諗吓A股ETF都係唔買，呢隻搏3蚊升幅似乎諗得過，買住5000股試吓，唔好彩預輸8000-10000

券商同A股表現有關係
都係我嘅憂慮
上證仲係妹下妹下咁

轉燈

要等業績同入MSCI嗰吓，本嚟應該等沈判入嘅，會平啲，不過好多時我自己忍唔住手冇按紀律，12就係咁，

終於跌啦

黎喇黎喇

師傅我哋等到啦

沈判了

跌到冇BRAKE!

聖獸入嚟叫囂，大吉

鳩頭又有得打飛機了

我都忍得好辛苦
死都唔login

師父準備串串貢

見頂！
下星期就可以沽一口

高位回2百幾點

但之前入左兩轉熊輸到仆街, 唔敢再玩

所以心魔係問題嚟

師父大茶飯派對正式上菜

叻仔

師父話Trump鳩噏道指30000點，港股豈不是要40000點，會唔會係天機嚟?

打爆大佬係咪改超級大佬40000點?

咁串會沈判

好彩聖物圖set高咗

樓王個交叉好閪大個

無緊要，我隨時加長佢。幾長都無問題

如果沈判可以令師父神柱長過馬撚，豪瀨萬八點，我接受

好耐冇返黎上香了 \|/

個市似乎唔會再好似上個月咁俾2000點水位買貨...

一陣lunch可以去入錢買貨了

幾百點水位梗有既

1.期指造倉
2.造頂
3.吸引傳媒報到 散戶入貨 gg

地產Smart Lady：廿歲Dora有個大上車夢

高級物業顧問

二彎...

不要再說了

嘩條女醜撚到呢

痴個隻眼皮膠水撐大隻眼先啦

屌好撚mean
今日個市睇怕都喺悶 吹吓水好過

返工好悶

轉燈了
機會黎啦

內房孖寶又黎料

過左頭一個鐘已經靜左, 等下晏晝睇下有冇波動

SH成功

其實我唔識SH點解, 請指教

Strong Hold

Strong hold

12船員，我估計嘅53蚊即將到步，之後揸定放自己決定喇，正所謂兄弟爬山、各自修行也

冇害到兄弟跌錢安樂晒

你果時1918唔係清左咩

師父同Trump，你哋信邊個? 要老實

師父判斷，毋庸置疑

同我睇法一樣

師父是不容質疑的

師父交租 贏特朗普

我說係經1918 3333呢一戰 完全歸順大師

29蚊燈到上37蚊 可怕

34再入, 見佢補番裂口同埋炒番內房版塊

12號

預計2018年1月5日晚錢錢錢內容
常務理事內容
-- 自己救得一個得一個
-- 自己有87 97 07股災經驗
-- 自己計數準又識經濟
-- 自己記憶力勝人一籌
-- 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析一定中，市場係錯/扭曲
-- 自己識香港息口/金管局/任志剛歷史
-- 太多散戶有怕賺少心態
-- 個個問溝貨, 冇人問沽貨
-- 今日股市等同莊家股
-- 上番30000跟本無人贏錢
-- 殺落黎無人避到

新聞J點
-- 縮表全球資產爆破
-- 美股已見頂
-- 債市爆破在即
-- 拆息大升
-- 992 / 941 見底
-- 2018大通脹
-- 農曆年前後大跌
-- 700 / 舜宇 / 388 見頂騙局
-- 北水係唔存在
-- 大陸債爆破/地下錢爆破
-- APPLY概念唔掂
-- 大陸地產爆破, 樓唔係用來炒
-- 香港地產爆破
-- 英國王坐艇/轉呔/HIT AND RUN
-- bitcoin 一定爆煲
-- 蘋果概念唔掂
-- 鬧DAVID WEBB縮骨

嘩屌53.2喇

神聖既師父不容許任何質疑，試探師父的必遭沈判

冇Trump話道指30000點? 我估師父實講，嬲佢踩過界同佢對台，要沈判Trump

師兄
銀行同業拆息已經連跌5日，師傅轉咗J美國非農數據喇

Btw 992升 700跌 師傅又然

3333由22蚊比佢燈到上29蚊

btw 樓王揸定放

黃國英：適時調整組合 收穫更豐

01月05日(五) 00:07

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，最近美元偏弱，自己的理解是市場引用八十年代經驗，不過列根稅改和特朗普稅改有本質上的分別，所以可能是錯誤演繹。話雖如此，自己近來短炒還是逢高沽美元，再加歐元call坐定定，總之順勢而行直到斷纜為止。

由於歐元強勢拖累歐股表現，擔心美元可能轉強，其實可以考慮買入歐股，尤其是奢侈品股。匯率是永恒被市場高估的風險，有能力南征北討的公司，必然要面對匯率問題，長遠拉勻有時着數有時蝕底，對公司價值影響不大，通常自作聰明做對沖，才會搞出大頭佛。何況奢侈品定價能力強兼且利潤率高，更加容易應對。

股市暢旺，懂得投資的話身家水漲船高，推動中上階層的消費能力，對奢侈品市場應該有頗大幫助。當然閣下一味現金為王的話，只會感覺百物騰貴百上加斤，世界很灰，甚至期待來一次泡沫大爆破重新洗牌，可是財富的確更加歸邊，派對未完人家大有條件一路醉生夢死，不能夠以自己狹隘的角度去看世界。

對自己而言，趁歐股弱分散投資，可以令組合更加平衡，不是一味追逐中港及美國市場的強勢股，而且亦可順道對沖歐元的倉位。愈來愈明白組合管理不是追求段段快放贏到盡，以相對價值為本，適當時候稍作調整，採取一個中庸之道，壓力一定較細，而效果亦往往喜出望外。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

有陣時睇呢類文, 唔係覺得唔岩, 係冇咁多錢玩呢類

黃國英話師父百物騰貴、世界很灰、思想狹窄

17先癲 19連陽
做咩呢期本地地產又落返穫？

炒到無野好炒

師父租樓，睇淡樓市同地產。
神秘力量同師父對著幹
所以001 016都升

嘩屌原來17 升到12.5

揸，強勢，何況我其實預收紅股嘅，當然去到利潤可觀可能會執咗先

49.3成本未贏到1皮，唔同你48買入呀

師父係世界末日撚嚟，成日想冚球剷

等佢升到55

叫佢買定午餐肉同礦泉水備用

預計師父今日會俾阻力位31000

最近好想買野,但係無咩心水可以買啲咩
比我感覺呢幾日係大市升,但係個股無咩點爆上去

買新股

再唔係等沈判

陰姦

一係分兩注

樓王好波

GOGOGO有新阻力位31000

阻力位31000

good，31000阻力位，區間支持位30500，阻力位31000

大家認為使唔使請Gamel師兄大筆一揮 31000去聖物圖

正！又有阻力位
有請G巴

31000阻力位

見回好入貨喇

但有支持位 小心小心

師傅都係靠邊站

可能穿305 再殺上310

預備沈判打穿30500，然後再彈上破31000

穿305打
307.5中位
310破

條屎忽鬼又大包圍，30900有阻力、31000有阻力、30500有支持、又話上落市、又話期指加倉睇下爆邊邊⋯⋯我淨係聽得明到佢話唔係叫大家買匯豐，啫係到要買匯豐？

\|/
多謝 沈來之POST

呢隻佢玩彈出彈入，我就怕咗佢，唔諗

佢真正意思係

305 支持
310 頂

但弟子意思就自行想像

CFU

我知你有睇。
我叫西門丁 九隻雞

內房隻隻都冇brake

市底好強，好友贏得太多子彈夠，淡友最多好似今朝偷襲一下，再落都冇火力，我保持睇好到業績期

睇嚟自己冇估錯，開始有資金殺去券商股，今朝貼倉嘅已經賬面唔使輸，有運

嘩乜撚嘢事

？

qq 曾經-3.x

沈鳩頭 = 屎忽鬼

爺西又挑戰3400

310唔寫住啦，又支持又阻力，無效

好，按你意思

師傅語氣係咪縮縮地

似想調整

G子兄，無緊要。師父是屎忽鬼，敬他三尺又何況。摑得太盡，比佢抖下先。遲啲再摑過

鳩已縮

都幾日喇

下期標題係

特朗普指鹿為馬，集非成是

等師父gur吓先

好似想轉燈

真心求問各位師兄
夠竟點樣先為之相對安全嘅牛牛
上次沈判雙週我係295左右完入左隻28150牛 (預長坐)
點知預成千幾點都殺左
依家真心唔知咩牛係安全可以長坐

利申：俾師父沈判緊我個吉倉

轉ed

唔跟師父做淡已經係死罪

動物要等本門其他師兄講解吓，稍等入內堂飲杯咖啡，叫聖獸優美沖就得

12? 入晒好耐啦

驚爆倉/打靶 可以考慮下期權/輪

平保呀拿

開心得你丫

自從聖誕吉倉之後都未入過
想由玩騰動物轉形玩番穩陣小小既股
本小小一兩萬 各位師兄有無咩建議

太少本，好難建議，要一擊得手

應該係沉判後穩定回升用低位計+1000 or above 先比較安全...以前玩遠恆牛都係跌定先買長坐, 升夠一倍就平

有無人有200新濠, 呢隻野好似唔多跟賭版果d大野, 今日幾間都回, 佢又倒升, 但24蚊就硬係企唔到, 21蚊左近有貨, 係咪等埋農歷新年果轉先走好d???

我都係咁諗 所有要入既股都貴
所以一直都只係玩平安 騰訊牛熊
唯有博一下大升 壯大個本先

升市就好撚嬲, 現在開心到

儲下本, 做下paper trade先啦

佢真係掂到80我就掃

執左十格，多幾千yen 洗

朱子兄想學呂布？

飛田幾千yen唔夠呀

食和牛！

和牛ja ja聲

等等先，好似唔係幾老黎

如果今朝有入隻熊原來有80 格
不過自問無勇氣入熊

我見左幾次都無勇氣

牛市入熊而贏錢既只有師傅做到

呢種虛耗性上升將會本利歸還！

師父唔夠錢交租就會出袋底牛

師父入熊係長期操作, 入牛係短期操作, 點玩都贏

刀口舔血, 火中取栗, 不是人人都好似師父咁好技巧

今朝望住sp trader...唔跟沽對唔住自己荷包...

btw 想入4號仔

同朱兄講隻極限熊, 差唔知有無1蚊就打靶

我今朝搭飛機，更加無膽做d 咁既高難度操作啦
淨間由和牛變七仔我咪柒咕嚕

我睇嗰隻仲有1.4

你要穩陣...4手992...十年後睇番, 你會感謝師父....

未畢業就慢慢儲啦
做緊野儲唔多就打多份

上證穿3400

992

1.4都要有好大勇氣

原來係0.68 先啱

要多一倍勇氣

同賭落海無乜分別

增長潛力大, 宜長期持有, 留埋俾個孫

呢個毛文真係有d 想入qq 熊

去旅行就放低個市去玩

小注沒壞的, qq沒先兆下free fall也不是第一次

你啱

未畢啊 final year
畢左業都諗住買股 宜家黎跟師父師兄搵食 草經驗
其實我去左旅行 但前日望到個市個心好唔舒服

不過都要記住師兄話齋 保本要緊 唔怕無機會既

做下PAPER TRADE囉
或者開模擬倉買賣睇下自己岩點玩先囉

上證縮陽

覺得自己一黎就真槍實彈咁輸曬d錢好on9

molamola

有限錢搵得番

師父有先見之明，呢幾日都係虛耗性上升，遲早要還

307企行好實

整固俾師父加沽

想問問, 如果賣盤佔6,7成, 但個價仲上, 咁係咪大機會托沽

師父堅持美股見頂，特朗普話道指30000，世紀之戰，究竟誰是最強燈股神，恐怕要揭盅先知

死，我睇唔到有衝突既

笑得咁開心, 一看就知跌市

係平保一定係跌

未必關事，主動盤定被動盤，如果價由高向下，放量嘅話，例如成交金額大升7、8成以上，就有可能係派貨，一條長上影線就出現，莊家貨量大，有機會第二日再升然後再派

以上只係參考唔係絕對嘅

不如你改名叫做平保代言人

個市似係托住唔俾佢跌咁樣,睇黎星期一玩完了

沈判is coming

跟師父開咗淡倉?

仲有1137支持者
黎緊新股
6182 大注抽
8285，8509，8479，8513，8313
各落3萬蚊左右現金飛抽下

至於平保

今日平晒倉.... 而家全力等沈

靜待緊沈判

賺小小走先 下星期一再戰
係度撚都唔會賺得多

會唔會準時3.9?

要贏錢就要沽平保！沽！

可能冇3.9

大膽.jpg

師父今朝食咗熊仔餅，呢啲細數目散紙嚟嘅啫

九連升！

1137

700個U盤壞左呀

咁都咬番轉頭, 大戶真係跌一日都唔制, 連少少面都唔比cfu

咁撚樣咬腰

Trump指使5萬億美金狙擊師父，可恥!!!

唔通今日真係整固俾師父加沽, 星期一食大茶飯

期指上30800, 痴線

有冇師兄抽新股? 今日截止o個幾隻全部抽曬, 除左8字頭

發覺823喺勁假圼時段都會抽到勁高，無論開市收市都係，但係一開市就會跌返落黎

痴鳩線, 收返上308...

投降喇

恒指競價仲痴線！

嘩, 阻力係唔係要上聖物圖

係咪代表要直上三幻二?

有冇通知埋金仔隨時做嘢? 蝕到Trump on99都好

咁樣都可以抽番上黎升成80點,淡友真係玩完了

exact7ly

痴撚線

真係任尻班大戶玩, 其實咁收市後抽高有咩意思

要啦！

聖物一旦打交叉、冇回頭

今晚錢錢錢會話打左俾金仔造世界

175抽番上, 好彩今日加左注

畫圖

即係下星期310見

企穩左啦, 可能頭也不回直上了

2388食左屎？
大市升到咁佢就一路跌

隻27都係
2388我一早棄權, 同2888一樣廢物

CLS

金仔同侵侵兩個隔空玩制

賭股公佈完12月數據少於預期之後都無乜運行

2388幾個月前買過, 嬴少少放左, 到依家都係咁上下價位

師父打個電話叫金仔射支飛彈去美國，等Trump要道指30000點咁寸呀拿

呃貨FEEL, SHORT PUT左月尾到價照接貨

金仔; 個制就在我隔離, 一啪落去成支飛彈炸爆你

恭喜

沈門有愛，見到公海d阿豬阿狗係牛市買股嬴到少少錢就學人無牌賣料，真係笑而不語

師傅一日走幾場報料免費，洗鬼睇其他垃圾咩！垃圾！有師傅一件就夠！

真心我希望呢個post嘅巴打贏多啲嘅，開心過我自己贏，喺我嚟講叫做保持頭腦用吓唔生銹嘅遊戲，輸贏唔太重要，反正只係細本

又升市

夠未?未夠話我知.jpg

btw 邊度可以搵到沈門埋jpg 黎用

要搵舊post，大師兄時代，去返第一頁條link搵吓

5月有幾多洗費就看師父了

27銀娛，罪有應得。
師父：銀爆

尾盤咁樣抽上 下星期向下

【三點九‧沈大師】大師：吼高位會做淡 唔好心急住

等高位先做淡,會唔會禮拜一就已經插番落黎先

等到幾時呀cfu, 一句講曬, 轉身定唔轉身

師父下星期一咪又係叫人靠邊站 一就hit and run，炒股唔炒市

再升就叫人減磅，減足一年未減完，冇人知佢有幾多貨

一月二號第一個交易日，等，等到一月五日，已經等左四個交易日。師父好野

頭先佢又J飛龍,講真有幾多次飛龍真係會影響到第二日個港女市,人地炒倫敦金就話睇飛龍者

師父閉門造車想法周全，有0.1%嘅影響都唔可以忽視，唔係點炒到30年呢?

師父真心有神力護體
瀨野瀨足咁多年都可以毫髮無損
真正既本多忠勝

正常小輩如 龔成、渾水呢d後生股皮人可能瀨一兩個波幅已經含左撚

正常人咁瀨法都含硬啦 la

原來師父有入室弟子，竟然喺香討，992執錢實屬有料

沈門弟子遍地開花，師父有知，一定好安慰

依d應該係同學會既人！太接近師傅搞到壞左腦！

師傅又俾人串啦，快去幫拖

多謝樓王

開咩我都中.jpg

我又有問題啦
應該點樣確立入市時間？
例如星期一唔郁星期二沈到303 咁入唔入得
定係等佢升番上308 再入？
各位師兄習慣跌市入定升市入

師父愛錫 點金成石！

正股我好多時大沈判入貨嘅，升市趨勢唔變嘅話

1918真係師父加入財毀會後嘅代表作...

夜期
Molamloa

弟子係股海好亂呀，師傅有冇俾咩指示？

30500支持 31000阻力

師父唔露兩手 你地都以為佢無用啦

定期入市，控制股債比

大立光最新既營運數據唔得

歡迎競猜

308都破埋 大師下個阻力位set幾多

305支持位、310阻力位，玩區間

師父策略: 乜都唔好做，瞓覺

師父同路
旱逢甘露！

頭盔嚟嘅，都唔做淡倉 難估

師父財毀會推992

我想領軍買992

真心求教
我已經fail 厅三次大沈判
三次都係打到我隻牛就彈返上

我會咁嘅
你買牛，你唔會用晒啲錢買呀嘛
比如你用10000蚊買0.1嘅牛
有10萬股
仲有1蚊cash
沈判
跌7舊
得返0.03左右好近
你就走佬，用埋最後啲cash買夠10萬股遠啲嘅牛
咁樣推後防守，咁樣彈返就無事

不過個市越來越難玩
買少啲買細啲啦

轉玩超遠牛，22000-24000牛！

[突發]肥鬼聯想已經轉身

咁師兄你通常預幾多cash 黎推後戰線
keep 住個手數？

本唔夠
千幾蚊一手頂盡
再多買唔起
做唔到本多終勝

我會用2-3成cash玩算
試過買大
中就爽
唔中就仆街

我依家有7個鐘時差
淨係買返正股

愈黎愈長

多謝師兄教路。上次沈判週D牛仔蝕到仆街

鳩頭想燈自己愛股

仆街，夜期又一棍

992將會係壓死3幻2熊嘅最後一條稻草！

我今日走左騰牛
今次仆街了

（重點。佢無左件臭西）

收手啦。我怕你輸到喺德國要乞食呀

量子兄每日做記錄，真係唔話得

沈鳩頭，我屌你老母，正屎忽鬼

費子兄哄盈已經到左化境

個樣簡直係沮喪同潦倒頹廢

今晚師父一定話個市好扭曲！
一定好好聽！咪走雞

係咪想激嬲師父

咁多師兄弟叫停我
都係唔買啦

其實，佢呢d係賭場叫燈樣

黎喇, 見頂沈判喇

日日更新

師父幾時一棍打落28173

到時師父一張一張圖打交叉

大膽

燈樣定撚樣呀？

why not b_ _ _?

老美又升到冇brake

沈鳩頭

肯撚定係撚樣

試問坊間有邊個財演好似師傅咁，最早果場又見佢，最夜果場又有佢份，果種炒散追數敬業樂業、屢戰屢敗百折不撓既精神絕對係業界模範

救得一個得一個！所以要多d 曝光率！

偉人呀

搵埋搵埋

又話飛龍差個市會掉頭下跌，而家差過預期啦，結果呢？

升撚到無break呀沈鳩頭

CFU贈你兩句

師父同船 XXXX

又錢錢錢喇

CFU ，仆你個街。
有錢唔比我賺。你正仆街

快D祝福騰訊。

師父對家 XXXX

師父老西 XXXX

師父。

請師父出黎調整番扭曲左既市場！

有無師兄弟留言讚下師父隻1918?

CFU: 希望大家2018年錢途似錦

CFU 淆底唔敢講做淡，平日佢野野推人做淡

又話市場錯

有得打賞

你地班人成日串師父,識唔識咩叫尊師重道?

再嘈我就確認升浪.jpg

師父真係講咩都係岩既(即係無講到野)
雖然我都係睇淡
但係比師父講兩講,應該重有一排升

呢度個個都等緊師傅確認升浪喎

當全世界都係話錯果樣野係值咁既錢
呢個就係市場

得佢自己一個人分析係覺得唔值,
呢個就係師父

師父確認牛三轉熊一

咁上年成年做咩叫人做淡

佢係講比三年後既自己聽

仆街 師父話美帝加息4-7次

係咪痴Q左線, 加4-7次息

加4-7次息

仲要下年一定有股災

今年一定會股災
但係又唔係叫你即刻沽
大師果然係大師

油會升

我跟大師買是輸錢，但大師分析得好好，我冇怨言，若不相大師，何必來收聽？

若是嫌大師係錯就不要收聽🙏🏻🙏🏻，請不要在這裡批評

我覺得師父講得好有道理

拿, 首先我就覺得師父講得幾0岩, 分析又獨到, 佢係一個做到先天下之憂而憂0既良心股評人, 佢能夠做到領先全球, 人地講緊牛三, 師父就告誡我地熊一, 呢一切一切只不過係市場錯, 時間錯

獨立思考才能閉門造車

市場價格永遠都係錯！

開始屌Haters

師父話2018年佢被業主加4-7次租咋掛

師父：你係要做相反嘅，我唔阻你

先天下之憂而憂
入得沈門就係為左避免貪勝不知輸

師父，你2017年都係咁講喎，講足365日添

成班沈門師兄弟，2017年，每個交易日都買你對家，跟你做相反操作

個Speculative Trader樣都唔開

大師話冇成年唱淡

正一無膽匪類

量子兄個幾張截圖，流㗎？
收皮啦，沈鳩頭。

師父唱淡人民幣會唔會被人捉去坐洗頭艇, 擾亂國家經濟繁榮穩定

沈鳩頭，仆街啦你。我地一班師兄弟有哂記錄，你吟詩都吟唔甩。

想燈992返上去

財毁會轉992係燈佢升

開始鳩縮

其實師父講得好正確.......我都12月中走晒內房

992下星期到底會點

仲諗住星期一領軍買992
好彩有跟實師父

磨

點解港股冇得買和波

係咪要沽哂1918轉992

Minutes紀錄加2-3次都無共識，仲話加4-7次
燈一燈樓價又爆升了

應該好似妓對獌咁嘅收場
愈想燈愈係反向 992跌到停牌

2018年都見唔到腦魔玩股票既？
樓王知唔知佢最新咩動作？ 1478沽曬未？

未沽，游B上court有新圖，佢掛住貼冇過嚟

10連升在望

師父其實同FED好熟，有內幕消息

勝出率
我高達80% 以上

係喎
一言驚醒洛克人

992跌。財毀會贏
992升。佢又會話升。

(人無恥。便無恥)

CFU 話4-7次
你地都知市場係錯錯錯啦
即係市場加1-3次

我真心
CFU 應該去教書，講理論佢係啱。
我地求財係求答案，買中就收錢。
市場錯無問題。我就買錯果邊咪得囉。沈門求收錢唓

CFU口講市場日日變。但CFU買股分析不變。
連開一年長莊。係個莊粒骰出左問題，定荷官有問題唔會去啉住。下局跟買莊咪得囉。
買到問題發生左，就識離場就好

升到高位。控制注碼

仲有想講

沈門個個精英
識走位。識閃。

CFU無咁易滅門

市場永遠是錯的
師父永遠是我對的

我就係想市場錯
但師父講既野啱就得

行左定行右。你懂的

\|/ 美股升勢加速，今次仲唔係牛三轉熊一，神聖既師父不容許任何質疑

決戰就開始，大家要保持信念，唔好鬆懈。

早晨，大師兄

恭請大師兄出山領軍，率領沈家軍先取32000

你話轉熊我就安樂了

其實似上年一月...

今舖真係陷球爆啦,molamola

最重要CFU 報倉入熊開PUT
我地跟得好放心

想知點解係五萬億美元？
師父自己j過俾人狙擊？

根據唔記得邊間美帝公司研究，QE後全球有5萬億閒置流動資金找尋投資機會，2017年中大概用咗一半流入各類商品市場，另外一半仍未進場，所以股市唔係咁輕易冧，不斷有新資金進場推高價格

師父曾經係節目話比人狙擊，沈門推算就係呢5萬億美金

嘩！師父一人力戰五萬億美金，真係唔講得笑

今個星期 師父隻1918俾人狙擊完 暴升到37蚊

可憐既肥鬼

其實沈門好高質

CFU有佢道理
沈門有沈門賺錢方法

大家都有佢生存空間

袋底牛

大師兄！！！

養精蓄銳 只求完美一戰！

大師未瞓醒咁，要乘勝追擊

樣子大師兄，好掛住你呀

師父2018年已經講大話，話自己2017年 “唔係成日叫人做淡” 喎。
2017年365日，日日叫爆煲，日日叫人逢高加沽，咁都唔叫 “成日” ？

其實CFU 夜晚都有做節目𠺢
正確黎講係日日夜夜

呢d689藝術你識條鐵咩

預計2018年1月5日晚錢錢錢內容
常務理事內容
-- 自己救得一個得一個 Jed
-- 自己有87 97 07股災經驗 Jed
-- 自己計數準又識經濟
-- 自己記憶力勝人一籌 Jed
-- 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析一定中，市場係錯/扭曲 Jed
-- 自己識香港息口/金管局/任志剛歷史
-- 太多散戶有怕賺少心態 Jed
-- 個個問溝貨, 冇人問沽貨 Jed
-- 今日股市等同莊家股
-- 上番30000跟本無人贏錢
-- 殺落黎無人避到

新聞J點
-- 縮表全球資產爆破 Jed
-- 美股已見頂 Jed
-- 債市爆破在即
-- 拆息大升
-- 992 / 941 見底 , 可以楂 Jed
-- 2018大通脹
-- 農曆年前後大跌
-- 700 / 舜宇 / 388 見頂騙局 Jed
-- 北水係唔存在
-- 大陸債爆破/地下錢爆破
-- APPLY概念唔掂
-- 大陸地產爆破, 樓唔係用來炒 Jed
-- 香港地產爆破
-- 英國王坐艇/轉呔/HIT AND RUN
-- bitcoin 一定爆煲
-- 蘋果概念唔掂
-- 鬧DAVID WEBB縮骨

各位師傅
我聽完錢錢錢, 覺得今次師傅係重點睇淡內房

好似上幾個星期重點睇淡0027咁, 個陣仲話最後逃生門

如果我想造淡內房? 可以邊隻股票入手? 含大好鬼喎. 玩碧桂園?

坊間股評人
集非成是
妖言惑眾
港股三萬 美股兩萬五
通通係大戶編造嘅騙局！
再叫人買貨嘅就係屎忽鬼！

師父話Trump 過唔到三月

一月到三月，總共三個月份，師父你要交三次租。
師父你擔心業主會唔會加你租好過啦

樓市 股市 幣市
通通都係騙局！
有先見之明嘅師父
救得一個得一個！

錢錢錢中分享既五行

星期一 先高後低
星期二 反覆上落
星期三 偏軟
星期四 偏軟
星期五 大幅波動

有勞

總之又係一個字：淡

//今年一定股災 牛三轉熊一//
最好笑係呢一點。
即係2017年係牛市啦，咁你成個2017年不斷叫：淡淡淡，爆爆爆，把撚呀？

沈鳩頭

沈師父

市場價格永遠係錯

師父今日果句「牛三轉熊一」真係重中之中，值得師兄弟們細味品嚐

其實即係確認升勢，但繼續睇淡，應該點解讀

嗱，呢啲咪老狐狸，又唔會承認睇錯，牛三轉熊一係幾時冇講，總之轉緊中，到扑中股災咪可以講成年喇

你都咪話呀，頭先新聞先話侵侵牽涉妨礙司法公正

點上成年，講成世啦
87 97 08 講到今時今日都仲講緊

點止
自

師傅俾人夾到傻傻地，唔知自己可以講咩啦

師父唔係老狐狸，係屎忽鬼先啱

第一日入沈門？

所以我真心爆粗小佢係無鉗

大屍

//自己記憶力勝人一籌 //

沈鳩頭，你記性咁好，應該記得自己推介過超智能，仲話超智能 “沽壓不多，穩妥”

你記憶力勝人一籌，不如解釋下，沈鳩頭

用沈門一貫解讀師父既方法「牛三轉熊一」即係既不是牛三也不是熊一，似係牛二準備入牛三

同小美X一樣係黑歴史

師父不會有錯, 一定是市場扭曲的錯
師父股海清泉, 實行救得一個得一個

集非成是！指鹿為馬！顛倒是非！

明修棧道！暗渡陳倉！

灰犀牛！靠邊站！

正正得負。負負得正
空即是色？

完美左右市場

派息好高

992派息都好高

992靠賣地皮賣樓，賣一鑊冇一鑊，再蝕遲早冇得派，呢間起樓賣，會持續有得派

過去搵老貓，佢整條咁嘅link

以為又係游蕙禎/彭慧中

為咗條友唔過嚟，每日都要搵佢等佢唔得閒

已套料，老貓未放1478

咁都知係老貓整？

成日提起人傷心事好撚仆街

今朝有師兄問我

財經評論：虛擬幣禾雀亂飛 倘爆煲勢累全球 (21:41)

【東網專訊】環球金融市場今年開局理想，當中升幅最強的仍是虛擬貨幣，惟主角已不再是「大哥」比特幣，而是以太幣及瑞波幣正爭做「二哥」，累積漲幅驚人，吸引了部分南韓學生索性視炒幣為全職工作；日本人更靠虛擬貨幣創造財富效應支撐經濟。這「盛況」猶如牛市末期細價股禾雀亂飛，倘爆煲勢累全球。

回顧去年初，雖然比特幣不斷暴升，但市場參與者為數不多，加上內地高調打壓，一度令虛擬貨幣炒作降溫。不過，隨着比特幣愈遭唱淡愈有得升，開始吸引了全球關注，去年底更被美國大型交易所納入期貨系列。在聲名大噪下惹起各地目光，一眾虛擬貨幣亦沾光急速冒起，升幅更以倍計。

由於「大哥」比特幣每枚價格已升至逾1萬美元，雖然入場費不受每枚限制，但倍升空間顯然不大，於是市場上出現受各地年輕人歡迎的「山寨幣」。這可簡單理解為「替代幣」，泛指繼比特幣後出現的其他虛擬貨幣，包括瑞波幣、萊特幣、比特幣現金等。值得留意的是，「山寨幣」是針對比特幣作出技術上改進，故不能一概而論它們是採用同一套區塊鏈技術，不能交叉使用。

簡而言之，整個虛擬貨幣市場已猶如股市末段，投資者看到「大藍籌」累升不少，就開始揀細價股，不求基本因素，只求獲利空間。

有媒體報道，南韓出現不少「少年幣神」，有大學生已不再想做相關學科的專業工作，寧願每日花逾10小時研究炒幣，甚至公然在上課時交易。他們不禁反問：「能在過去6個月賺取20倍回報，哪裏能做到呢？」又有非金融系學生透露，自己對虛擬貨幣毫無認識，但總會有人教你炒，當地年輕人幾乎是「全民皆幣」。

除了南韓，有日本大型券商指出，比特幣勁升已為日本帶來財富效應，料令國內生產總值增添0.3%。數據顯示，以日圓計價的比特幣交易佔了整體四成，較美元更多，平均每100萬日本人，就持有大約370萬個比特幣，其價格上揚會刺激消費，創造財富效應。

由此可見，虛擬貨幣已不是一般的炒作玩意，倘若爆煲，後果恐是殃及全球的「炸彈」！回看2008年金融海嘯，源頭是美國樓市，但陪葬的卻是全球。事實上，智能手機及社交媒體大行其道，年輕人要做買賣交易是何等方便，加上他們大多覺得前途黯淡，例如南韓年輕人失業率幾乎是全國平均水平的3倍，使他們更想賺「快錢」，惟歷史已證明，結局往往是樂極生悲。

好危險。隨時爆

Cfu又中！

唔該樓王

佔咁少%,佢自己都話0.3,唔會拖累其他，呢批人冇樓去按，美帝有班拎層樓去借錢玩bitcoin,如果呢批人數量大就牙煙

好多黑天鵝
師父就快餐餐食燒鵝啦

邊個話我傻

快啲沈一下比me 入市

又黑天鵝, 又灰犀牛, 又熊仔
食肉獸

數錢磅、數錢唧車、數錢女intern
tina、名冊

再chok你2千點我驚你唔敢入

其他係咪要讀acc先識睇

有啲概念、術語唔係嗰科好難明，我唔係嗰科，只能夠對住書慢慢估

辛苦曬
為左更長遠既投資投機路途, 我都要學習下

我都覺

攞10%市值黎派息！良心企業！

會計佬放緊大假潛晒水
等佢返嚟問功課啦

19年要睇返全年係咪加at least 4次息

Cryto gogoog

實有人中

好唔開心，因為冇信心搞到冇左一萬蚊

crypto?

正股，睇左半個月差一格入唔到，點知爆升10%

追價唔會等

楓葉？
#metoo

億幾，無人中

師父
上夜香先 \|/

希望師父有六合彩既實戰攻略

冇得咁計, 宜家三萬點大把股等升, 大把機會...

2016年3月1日，六合彩有成億。

當時，師父預測一億金多寶：「嗰日係壬午日，有火有水，開嘅冧把會側埋一邊，即係唔係開大就開細，1同9出現機會較多。」

結果，3月1日「億元金多寶」搞珠結果為：
11、16、19、21、30、33，特別號碼31。

狂買同1字有關嘅號碼，都中四個字

原來中左3個字
買親都係電腦飛中多

開曬中間, 連六合彩都燈埋

去開新post先，一陣外出驚爆post

已開新post

沈陣營第七十七期 － 牛三轉熊一農曆新年大茶飯

有無人有興趣？

利申：我無

VR 打飛機店?

我諗係
買個google cardboard 自己上a_gle好過啦

秋葉原間VR av店, 俾錢入去看av打飛機

頭先亂鳩咁睇吓HSI圖，呢波似係第二次上升通道，指向32255咁上下位置，嗱我純粹鳩估3-4月到

頭盔mode: 斷鳩估，唔作為任何投資/機建議，分分鐘睇錯圖，瀨嘢唔好屌我

一切以師父為準

其實好想知果啲店入面係咪成浸腥味？

gay test failed

多謝樓王師兄提點
樓王師兄覺得券商開始炒得未？想買少少海通/廣發擺下，睇圖好似幾靚

廣發我入咗5000股，貼咗倉，星期五16.08入，我睇圖形已經橫行足夠，應該係底，根據我自己嘅斷估，有70%左右股份係15.4-15.8之間入，嘅,等拉升，止蝕我定係14.8再睇，上望睇19蚊，樂觀睇25蚊

基本因素嚟講，A股5月入MSCI，全球性ETF或會因應新興市場比例購入多少，A股券商或有運行

有炒作話題，隨著A股成交量放大，廣發呢類龍頭卷商有著數，本身亦係賺錢公司，坐貨都唔太膽心

我或用圖形講解

1. 量升價跌，4支陰燭，淡友洗倉，或震倉
2. 量平價平 ,橫行區，好倉收集

最近呢2個交易日出現放量上升，坐於50日均線之上，拉升訊號，我如果開市稍等可以係15.94入到，執少咗

我嘅分析未必啱，只供參考，過去唔一定反映未來股價走勢，入市有風險，我都係老散亦非股神，要自己判斷

師父：今年d券商股唔錯 訊匯收手續費都數緊錢 繼續狙擊沈門 玩撚死沈門弟子先

補充一吓，通常除咗日線會睇埋週線，圖形嚟講沽壓上個月沽得七七八八，近3週量由細到大，收市坐喺50日均線

沈門入面我最敬重大師兄同樓王
大師兄開山劈石固然偉大
樓王既技術分析一來悅目二來令我學到好多

預佢狙擊，我備咗另一手5000股本錢，睇溝定斬，狙擊我沈門其他人搵到食，值嘅

講呢啲，我唔識中、又中㗎，瀨嘢唔關我事，一切以師父為準

V 巴星期日都咁早

多謝樓王師兄解釋得好詳細又易明
我個人本身只係覺得港交所都受到祝福，卷商應該都可以跟住收集下，師兄解釋完信心大左，其餘交俾個市定斷了 ，聽日試下揾位入，其實師兄個位比day low都係高幾仙，已經好靚了

粗種嘢交俾我

年紀大

以前見囡囡硬朱等，依家等住硬
攤喺床瞓唔著，坐喺度嗑眼瞓

過多十年妹吓妹吓

師父話而家係轉緊去熊一。
師父再睇淡，我真係擔心恒生指數直標三萬二千點

4萬

破三萬二之後，先睇38900點 再睇四萬

嗰一百點豪俾佢啦！
直接睇四萬！

師父錢錢錢會一語成籤: 「Trump都做埋財演，當道指係政績，噏30000點，咁港股豈不是要40000點?」

師父越唔相信嘅市場就越扭曲，原因不明

總之農曆年前二萬六啦！

係8500

師父一早話有神秘力量追擊緊佢，五萬億美金睇住佢黎打

保守啲
農曆新年前26000！

2018目標係8500！

原來師傅啲睇法要咁解讀既

長智識了

果然參透實戰理論

有冇人睇馬?
一陣首映派錢

實透實戰理論全家就不會窮

邪術

神之績車

好耐冇見 ，以前入門送禮兼唔使交老毛係精神嘅

話說我入門都冇收到，嗰時沈門成立之初，經費唔夠，大師兄帶隊之後沈門水浸

我都無收過

沈鳩頭師父
周日拜一拜

黃國英表示，本周一恒指應該劍指31,000點，果然太多人想候低吸納，就不會有天從人願。只不過幾日時間，30,500點便由高位變低位，早知如此，倒不如及時高追。其實炒股票和買樓不同，注碼豐儉由人，有彈性得多，見到動力澎湃的話，分段入市一定是比較好的方法。

上周五有頗多強勢股回吐，特別是內險股，由另一批股票接力。既然是瑕疵，不過如果要求整個市場都在52周高位才算是真牛市，那麼永遠都肯定只是無方向的整固，因為等極也不可能會人齊。自己作為贏家一份子，應該有資格分享，因應股票相對偏弱，組合稍為微調，加強防守力及提升值博率是十分正常。人同此心，股票便有分化的走勢，絕對不代表大家想大舉撤退。

未來這兩三個交易日，主打策略應該是凖備防守，美股升勢加速得實在太快。參考上兩個月的走勢，日本、南韓以至香港股市，都在一段急升之後出現過較大幅度的回吐，始終高位破完一浪又一浪，停留時間太短，考驗不夠多，未曾在投資者心目中建立一段較穩固的新價值觀，萬一掉頭，就會有頗多獲利盤湧現。

不應該大舉減持甚至做淡，估計始終不是理智策略。最簡單是趁勢酌量降低倉位，又或者買些價外Put作保險，反正期權金相對便宜。自己管理資金多，轉身欠靈活，需要超前兩三步部署，一般散戶是可以等調整起動才反應，做定心理準備，屆時就不會手忙腳亂。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股 #高位變低位 #分段入市 #加強防守力 #新價值觀 #獲利盤 #酌量降低倉位

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

師父

屌係喎聽日星期一有市

自己管理資金多
呢句有骨咁嘅

//其實炒股票和買樓不同，注碼豐儉由人，有彈性得多，見到動力澎湃的話，分段入市一定是比較好的方法。//

又樓又騰訊！

又串師父交租

師父話今年加4-7次息

師父話咗救得一個得一個
好快就股樓齊爆
要信師父！

師父又被人串

沈大師表示，新曆年假後，港股一舉上破30,000點及30,500點關口，市場情緒已極度樂觀及亢奮。在此狀態之下，大市仍有可能再進一步衝高。然而，在此氣氛之下，大家是否應該再跟勢進入呢？還是要把握高位，進一步減持倉呢？

以近期股市的現象分析，基本上已到了牛熊交接的階段，市況日日升，好消息升、壞消息也升，而壞消息也被説成是好消息去反映。基本因素上已具備了轉壞的條件，但市場仍有大多數人沒有察覺，只跟着已發生了的滯後數據去作前景預測。

換言之，就是大市不斷地、重複地炒錯邊。歷史告訴我們，這就是「牛轉熊」的交接期。新曆二月四日就是「立春」，是丁酉年交接「戊戌」年之日子，要留意此日子後的變化。

本周每日的股市走勢預測：
周一（庚子日）：天干屬金地支屬水，金生水之局，先高後低。
周二（辛丑日）：天干屬金地支屬土，土生金之局，反覆向淡。
周三（壬寅日）：天干屬水地支屬木，水生木之局，先低後高。
周四（癸卯日）：天干屬水地支屬木，水生木之局，先低後高。
周五（甲辰日）：天干屬木地支屬土，木剋土之局，反覆上落。

訊匯證券行政總裁 沈振盈
（作者為註冊持牌人士）

想睇番之前專欄，可click入以下條Link

#沈振盈 #港股 #天干地支 #極度樂觀 #牛熊交接階段 #滯後數據 #炒錯邊

─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

市場炒錯邊 錯足9000點！

扭曲，全世界都扭曲！

師父係咪即係話聽日繼續上

周一（庚子日）：天干屬金地支屬水，金生水之局，先高後低。
周二（辛丑日）：天干屬金地支屬土，土生金之局，反覆向淡。
周三（壬寅日）：天干屬水地支屬木，水生木之局，先低後高。
周四（癸卯日）：天干屬水地支屬木，水生木之局，先低後高。
周五（甲辰日）：天干屬木地支屬土，木剋土之局，反覆上落。

五行鳩估準確度有限，一般唔使咁認真

周二（辛丑日）：天干屬金地支屬土，土生金之局，反覆向淡。
土生金都係淡

金升股跌？

大手抽。孖左

英國王叫人今個星期部署價外put輪
各位沈門師兄弟會點做？

29500做咗淡倉
係咪應該開返啲含指put兜住啲call?

大家抽左給幾多？
呢隻PE 高。 留意佢派哂好多息出街。

不過明星效驗
集資細。大戶應該唔夠貨。大手抽都比唔到兩手你

利申。抽左的750手

驚佢回廿蚊個價都唔郁

呢次同閱文有冇得fight?
我覺得呢隻冇閱文咁唱到行有機會爆
不過爆到一次之後d新股未必爆到咁行

呢隻根本散戶唔會有貨
集資細。大戶分哂等老散追。
問題係
一上就升定先收貨後升

佢應該無機會收貨要一上就升

上次電蛇
易鑫根本老散分得太多。
無人願意去收。所以水面價大戶散水。

沈鳩頭，你仲好意思提立春

2017年你講過小暑之後，股市會火氣弱，鑊氣減，會爆煲，結果呢？

小暑、大暑、立秋、處暑、白露、秋分、寒露、霜降、立冬、小雪、大雪、冬至，通通無爆跌。

2018年一月五日，小寒，都無爆煲。你老味，你有面提立春？

由2017年小暑到2018年一月五日小寒，total 13關，你錯左13個節氣。

沈鳩頭，收皮啦你
一把年紀，知唔知個醜字點寫呀？

你自己話自己好記憶力，你2017年7月10日寫過乜野，你唔會唔記得掛？

小暑
沈鳩頭

大撚膽
港女實攞你狗命

都話2017係大型上落市

聽緊錢錢錢, 師父係講牛三尾, 準備熊一

提提大家700 穿哂頂，星期二又有新牛出
各位睇路

我無騰牛
即係要入貨？

往績教我即係要小心d

利申：上述唔構成投資意見，只係我鳩up

收到！

一出即打靶咁絕

我都覺似
利申。高位走哂騰牛。不敢博。有糊就食。
利申:我可能錯。

我估大戶出一招破天堂後沖地獄既走位。
先收440以上先沖落。

當我9UP 。我信CFU

騰爆

慈愛的師父！
求你垂憐我們！
賜我們富足萬福！
我們同聲晚禱

我們的師父，
願你的熊受顯揚，
願你的淡來臨，
願你的沽意 同船就齊心，
如同在沈判。

會唔會大股東想要錢。
派盡公司現金？

祝大家好運

咁玩到星期二先囉，31000-31099都仲係最重熊貨，會唔會食埋先插？
利：鳩up too

抽左一手...中左再講

QQ上440。故事完全夾到你9Up內容

沈門 Shummen

越改越順口

師父同船 錢如噴泉
師父祝福 金銀滿屋

西九弟子。求拜獨沽沈大師
求指點迷津

992呢個星期揭盅

雖然話特別息，年年咁派都幾係嘢，低位買入持有嘅賺返晒

\|/靈靈性性

無乜貨
只求上香

求3309比多幾幾手我

美國非農數據咁差都影響唔到股市
係咪無野影響到升市啦

你當師傅死ga？！

今個星期仲有通脹數據同中國唔知咩經濟數據

淨間師傅確認牛市你唔好喊！

美股食咗春葯，虛耗性上升，師父已經警告見頂隨時爆破

17年dow 話見頂到依家18年

其實師傅當年由26000 買蟹貨買到落18000，無放既都執番5000

沈判之日

所以師父個倉減極都有貨，冇買貨又可以減磅唯一解釋

唔怪得有禁多倉減

美期又爆升，今日直衝310

可以減到下一次牛市

女士懷孕有產假，男士亦有侍產假（Paternity leave），有外國公司就更進一步，推行有薪寵物假（Pawternity leave），希望員工有時間照顧新生貓狗寵物，做個稱職的狗奴貓奴。

飼養寵物很花時間，特別是養新寵物或是有新生命誕生時，一邊要花時間照顧家中「毛孩」，一邊要平衡工作及生活，確實令人心力交瘁。根據外媒報道，不少公司就了解員工照顧新生寵物的苦況，因此推行寵物假，更有統計顯示，現時美國約有5%企業有寵物假。

來源：Topick

寵物離世有假放！！

師父有少少嬲, 會再低調
上次講低調之後出左篇開心要小心

大家開心要小心

師父: 你今日減咗磅未?

勁假 綠燈
992有救

\|/ 又冇BRAKE

我隻大酒店係唔係終於再來料喇
$12.8買佢坐左兩個月

今日又係高開，插，9:45開波再升，升到收市

準備打大佬

師父落咗船未吖? 有冇查過先? 呢隻舊年佢吹奏咗一段時間嘅

不過最近提都冇提應該係「減咗磅」㗎啦

未入貨嘅係唔係可以等新年過後先入

靠邊站!逢高減磅!

你錯啦 爆升左佢又會係袋底拎返出黎架啦

股壇終極奧義：借貨減磅！

可能性極高

市場頻響警 最憂「灰犀牛」遇上「黑天鵝」

踏入一八年環球股市連環破位，但工銀國際表示，雖然全球經濟復甦「換檔提速」，增長前景整體向好，惟風險暗流不會停止流動，呼籲投資者今年要留意「灰犀牛」遇上「黑天鵝」事件，高估值發達國家股市將會首當其衝。不過，中國經濟優勢較具確定性，料可支撐港股保持對全球資本的吸引力。

風險偏好極端樂觀

工銀國際董事總經理、首席經濟學家兼研究部主管程實表示，全球市場在一片歡欣下，容易忽視結構性危機先兆。現時有三大「灰犀牛」風險正在迅速膨脹，不斷逼近爆發臨界點。第一是全球風險偏好逆轉，自去年十月以來，資金大舉進軍比特幣等虛擬貨幣的高風險資產，令其價格暴漲，風險偏好上升的動力已脫離經濟基本面，盡力在新危機發生前賺快錢，因而認為目前到了風險偏好趨於極端樂觀的舞曲終章，並且是市場情緒盛極而衰的暴雨前夜。

其次是石油出口國的債務危機。今年美國聯儲局料加息三次，支撐美匯指數相對強勢，於全球石油供過於求的格局下，國際油價很大機會難返高位，而巴西及沙特阿拉伯等面臨債務激增及財政困頓的雙重壓力，爆發主權債務危機的風險正在增加，這將延緩各國的供給側改革。

第三個「灰犀牛」風險是新興市場貨幣風險。今年發達國家貨幣政策漸次收緊，美國加息及稅改或令資本流出新興市場，而且現時印度、南非、巴西資本市場，估值脫離經濟增速，若風險偏好逆轉，估值泡沫破裂將加速資金逃離，削弱主權信用，從而衝擊匯率的穩定。

「洩密門」等隨時發酵

程實續說，除「灰犀牛」之外，地緣政治的「黑天鵝」亦振翅欲飛，當中有美國政策搖擺、歐洲一體化倒退及中東等區域衝突失控等風險。今年為美國中期選舉，政治角力將趨白熱化，或加劇「洩密門」等「黑天鵝」風險，而美國承認耶路撒冷為以色列首都、沙特的內亂及與伊朗的對峙，發生武裝衝突的「黑天鵝」事件機會率大幅增加。此外，今年仍是歐洲多國大選之年，鼓吹「脫歐」及「本土主義」下，匈牙利與意大利大選、塞浦路斯及希臘退歐風險，均可能演變成「黑天鵝」事件。

內地靠穩 有助港股

儘管如此，他認為中國經濟具有強勁的增長韌性，以及充裕的政策空間以阻斷「黑天鵝」及「灰犀牛」的風險共振，呈現較確定優勢，今年港股市場有望繼續獲得國際資本的青睞，保有一定的上升空間。

騰祺基金管理投資管理董事沈慶洪認為，美國稅改後資金流向及美國債息走向將是今年環球金融市場兩大風險。

沈慶洪表示，美國減稅會吸引多少美企資金「班資回朝」，料下半年開始浮現，而部分國家或會透過加息應對，演化成「灰犀牛」事件。

他又指，目前美國國債孳息率曲線平坦，市場關注會否出現利率倒掛情況，即短息高過長息，因過去廿年僅九八年金融風暴及千禧科網泡沫出現過類似情況，擔心會歷史重演。不過，有投資者認為美債長息升不起或是新常態，因為行業引入人工智能，令通脹未能上升，故暫時毋須過慮。

AM730<勝向敗中求>: 繼續文靜
2018年，自己當然打響頭炮，而且跑贏同期恒指表現，感覺卻好像欠了甚麼，打個比方，就似守門員救十二碼撲錯邊，對方卻射出界一樣。

因為去年底並未有特別積極部署，只是買了一些2至3個月後到期的期權，以及為了平衡組合的結構，增持內銀股。這兩個動作都有得贏，利潤卻不多，這個浪之能夠豐收，完全是靠一向持有的貨底，真正感受到悶悶哋贏的意思。

相比同業，自己一向都過度活躍，今次罕有地文靜，是因為去年底不想太冒進，在低成交波動市中持盈保泰。而且吸取過往經驗，年初會比較飄忽，寧願保留實力，等趨勢出現才加注。策略沒有大錯，核心組合所選的股票亦有交代，可是難免會後悔，去年底未有把握機會去到盡。

投資沒有勤工獎，要周身郁才算是做足功課，是一個心理謬誤。事後回看，只會假設真的有落注的話，留放會如何英明神武，可是現在沒有積極用上槓桿也可以豐收，即是組合風險不算低，如果加注短炒，進一步推高風險水平，多出來的部分，很可能搶雞胡便算。事實上，未有走失太多利潤，心底𥚃卻留下不舒服的感覺，如果不好好處理，隨時影響之後的留放。

最大機會是變得操之過急，想在最短時間內賺到最多的利潤。牛市之中，賺錢恍如斬瓜切菜，容易令人忘卻市場根本是精英雲集，互相廝殺之地。投資相對上較易，只要揀啱價值創造的公司，可是，投機用上槓桿速戰速決，就已經變質到講求捕捉時機的技巧，極之困難，一旦用倒後鏡去看，一定會高估炒賣賺錢的機會。

根據幾個亞洲市場上年尾的經驗，升勢一急，調整亦會加快來臨。其中一個原因，應該是多了人貪勝不知輸，加大投機的比重，招致殺倉式的回吐。所以經過上個星期的強勁升浪，錯過了先機之後，現在唯有平常心等待，尤其是升勢明顯加快的美股，無理由明知故犯，在值博率下降之後才去得太盡。

其實自己也沒有理由要特別心急，暫時交足了功課，手上的核心組合又很滿意，可以靜態一點等它們繼續上升，唯一需要做的是微調組合，在不同板塊之間稍為換馬。投資最難其中一個地方，是保持紀律及警覺性，不去高估自己，在應該悶蛋的時候悶蛋。

期指咁就呃左一百點

喂唔啱數喎，升得嗰80 點當沈家軍乞衣呀？！

鐘聲響起沈判的訊號....

師父, 說好的騰爆呢

係就快啦 我無吉倉呀

天屍話齋: 引熊

我有提過

QQ準備破一年高位

屌那聲

會不會好似上次咁, 衝破高位之後拆

師父可以睇住嚟打

G師兄極度渴望被沈判

轉哂燈啦, 師父又中

沈

轉燈啦！molamola

機會黎啦

邪一邪你條撚屌先

跟爺西跌

N字走勢啟動!!!!

咁長遠其實都無乜著數

又同一個劇本

本身-12, f5一次變左+12

點解我落親咩注都要活係佢的陰影之下，大師放過我啦。

我D金都係佢陰影之下

30800大阻力開始浮現，快沽

師傅又然

係, 好快沈, 牛三轉熊一

大市好淡爭持啫，新聞話上星期凈北水都流入14.6億，冇理由一日就走嘅

趁高減磅
逢高加沽

星期五已上船

黃國英﹕中國去槓桿 長線利金融股

2018/1/8

【明報專訊】2018年開始，港股牛氣冲天，有停不了的聲勢。因為假期關係，有部分投資者可能還未就位，加上市場上沒有什麼特別的催化劑出現，就變成了升勢好像沒有太大的說服力了。很多投資者現在仍在期待趁低吸納的機會，因而成交並未十足的配合，現在可能只是過年前的部署把大市推升，除非指數跌破30000點，否則趨勢都是大漲小回的格局。

很多投資者都想當然地以為市場中有淡友存在，則市况難升，但其實恰恰相反，有淡友就有挾倉、有挾倉才有爆升的機會！投資者切勿不經研究就自以為是，否則無端「企錯邊」，把自己置於險境就太不值得了。

美國息口向上、美元和債券偏弱，有利通脹重燃，說明了美國的稅改其實是國家受傷，得益的只是大商家，正因如此才會看到美元和美債齊弱這種反常現象。同一時間美股卻節節上升，正正就是這種畸形現象下的畸形反應。

美元美債齊弱 反映稅改只惠及商界

另一方面，人民幣上升、資源價值上升則正正也是回應美國稅改的反應，投資者現階段就要想像一下在這種不尋常的情况下有什麼可以從中得益，有什麼可以值得投資，這就是未來的路向了。過往投資者都聚焦在騰訊（0700）和平保（2318），但現在港股有全面發展之勢，以往落後的金融和資源股亦開始蠢蠢欲動、着着爭先，就說明已經開始有了微妙的不同。工行（1398）和建行（0939）現在都已脫穎而出，市場資金都不約而同地聚焦在這些大價股之中。在資源股和金融股的類別上，以往注碼偏低的投資者現在就可能要考慮調整比例準備乘勢而起了。2018年投資者要尋找一些對息口不敏感的股份，例如騰訊；又或是找一些息口上升時有利的股份，例如工行、建行和招行（3968），以及資源類股份等作為新的投資目標。

中國政府積極去槓桿的情况，其實對金融類股份應該是有正面影響，並不應視為不利因素。以往投資者覺得中國的金融系統風險很高，就算覺得經濟紅火但仍是信心不足，總是準備隨時一走了之。現在的去槓桿，正是撥亂反正，經政府之手矯正過來。雖然風險仍然較高，但總比以往的「極高」有所改善了。 短期雖然會有陣痛，但前景始終是正面的。

憧憬受惠息升 留意工行建行招行

新聞就經常看到一些很奇怪的現象，很多公司出事、資金鏈斷裂而被市場淘汰，但仔細想想，這就是市場中自然的汰弱留強機制，當這些糟粕被清除，其他的市場領導者就會瓜分資源、壯大自己，就會進而矯正了市場，推動股市節節上升。這和傳統的理解是截然不同的事實，但卻是現今的實况！把不良的資產和公司去除，鳳凰才有浴火重生的機會。現在就正是這個「陣痛」的情况出現了，和傳統的智慧並不相同，又實在並不意外。正如樂視清盤，港股卻對此全無反應，就是最好的證明了。所以現在內銀開始發力，如果以往倉底無貨，變成現在就需要補充了，在你補我又補之下，結果就會形成資金的流動，上升的趨勢就因而產生。投資者並不需要計較什麼是真理，最重要是乘勢而起來跟紅頂白，因為賺錢才是投資者進入市場的最終目的。

市場自然汰弱留強 只需順勢而行

現在的市况是投資者的投資目標正在轉移，可能出現今天的我要打倒昨天的我。以往因為前景不看好，就算如何廉宜的股份也不買，但現在這些股份已經有了新的因素推動，那就不可同日而語了。

很多投資者會把美國今次的稅改和上世紀80年代的稅改相提並論，但其實兩者在深層次中是截然不同的！最明顯的是列根的稅改是比較公平地令所有美國人都有所得益，但現在特朗普的稅改，得益的極可能只是商界而已。大家都叫稅改，但本質上、骨子裏卻有着顯著的不同！現在雖然未有顯著的效果浮現，作為投資者就只能步步為營、順勢而行。股市可以續升、美元可以續跌，投資者可以等，直至出現明顯的趨勢逆轉，到時才改轅易轍也不遲。順勢而行永遠是安全的策略，這是投資者必須謹記的。

（本欄內容乃獲授權輯錄自香港電台普通話台財經節目《e線金融網》）

豐盛金融資產管理董事

[黃國英 財經新視野]

等數錢

今朝師父去咗邊? 冇嘢講?

開始沈判了？

跌3x點姐

Qq mola mola

跌到瀨屎了

Free fall again

師父還拖𠻹

師父五行先中一半

師父又中 好彩跟左師父加沽

指數o係呢個位拉鋸緊

跌小小，師父此刻心情：

好小學雞

領展被師父沈判

吳巧牙

師父，徒弟知錯了

睇吓係咪坐正大浪去到57,58啲位，正路機會高

吸血鬼也難逃師父沈判

邊條仆街p架

咪啦，好耐冇做 ，做咗先

屌佢老味卒之創新高，悶咗我4個月

你班友升又好跌又好都係咖喱佬嚟

呢排啲reits同公用股終於係郁

大沈判日

我就長揸嘅呢隻，不過實在悶到暈低，早幾年我一早斬咗，以前唔諗收息

吸血鬼重傷

師父又然

三億光年外太空科技價值投資

有段時間連我都呃埋呀

噚日問我嘅師兄今朝低位入唔入到呀?

我而家啱啱畢業無耐已經好鐘意儲收息股

好市嘅話50樓下買，唔怕，不過你止賺都啱嘅，畢竟有超過10%利潤袋咗先，錢贏唔盡嘅

一日未套現都未算贏

上3幻二前震震倉姐

港女垃撚圾

沈判雙週未係真架囉

以前我自認「股市係我提款機」，對食息嘅嘢覺得on9，要錢就拎唔使等佢派，後嚟我發覺我on9

未到11點已經有5百幾億性交，cls

超長線收息增長股梗係992

大戶走緊?

今日除左900位值得沽一轉外之後chok到pk
炒燶格仔

就快又轉綠燈

引盈

呢種市真係想佢跌都難,個個都衝入去買貨

盈30900 沽左喇, 而家食到飽喇

又新高，我最鍾意呢隻，穩陣又派息

你今日開唔開心呀 平保紅燈

原來上証又爆升

諗住肉險會跟升，是咪太天真太傻

又比我屎忽撞棍撞中咗，都好，起碼回唔晒塘

竟然以為qq會free fall, 我真是好撚傻

大師勁呀，30900沽左又食糊

真係爆上去，算啦，今朝有諗過追入，不過有同門師兄執錢都好

qq mola mola

唔好同CFU同船呀, 我12月last o個日入一注去到1月頭一日即刻夾一夾

要記住qq 係沈軍主力，而沈家軍不容俾人搵笨柒

看淡不造淡
唯有靠邊站

頭先入了隻qq熊, 去個廁所返來夾了一星期飯錢, 即走

好撚mk

個女主播ok wor

上証爆升,港女升唔起,淡勢已成!!!

想點撚樣

揾定啲辦年貨錢先，多謝師父

真係屌佢老味，老美唔跟爺西又唔跟咁有性格

我星期五入完貨即刻轉燈
嚇撚死我架

升返喇！冇事喇！

QQ頂實個市窩

《新股情報》希瑪孖展截止超購逾653倍 共有逾401張頂飛
<匯港通訊> 獲馬化騰及邢李(火原)等入飛撐場的希瑪眼鏡(03309)今日孖展截止,據9間券商,合共為其借出近373億元孖展額,相當於公開發售集資5700萬元計,超額認購逾653倍,共有逾401張「頂頭槌」飛(每張2850萬元)。

在逾401張「頂頭槌」飛中,輝立有逾150張,耀才有103張,海通有118張,國泰君安有15張,
時富有15張,希瑪將於下周一中午截止公開發售,有券商預期,希瑪首日掛牌,股價最少有20-30%升幅。

另外,在今日同期招股的8隻新股中,5隻已錄得超購,其餘未足額。(見別附表) (BC)

3309, 中到1手都心足

cls

沈門有師父保佑，唔使驚 唔係唔信師父呀

今次孖左都驚唔中 集資額小 超額多過772

美期又爆緊70點,港女仲係升唔起,鳩頭又贏一仗

冇c fu冇沈門

師父同船、錢數唔完

平保一定係跌，唔睇都知

平保升
平保跌

今次平保又跌幾多？

唔撚嬲了

N字咁跌, 難怪咁開心

大師兄愛慢牛, 我終於明白了

二師兄

等鳩頭午間教路

做埋burn埋個女主持

師父 冷漠 崩潰 嫌棄 sosad

用咩APPS整嫁

市底冇問題，淡友hit and run嘅啫，久戰一定唔掂，唔使驚

今朝都冇嘢出

d 淡友真係麻撚煩，咁多錢俾人夾不如轉好算啦

請等等，師傅賓週樂緊

你講緊？

心照啦
江湖得番一個淡友咋嘛

【實戰理論】美股已出現虛耗性升市（沈振盈）（JAN 08）
2018-1-8 10:11:51

上星期五晚美股再創新高，道指上升220點，收報25295點，進一步出現虛耗性上升。剛公佈的就業數據，非農新增職位遠低於預期，失業率持平，但平均工資時薪上升。工資上升再加上油價持續上漲，估計今年的通脹會加速上升，加息的速度應會較預期為快。而美股在開始「收水」之時，卻不理會此等因素，繼續大幅上升，進一步確認步入非理性亢奮階段，亦正正就是牛市三期的末段。而觸發今次的升勢，其中的一個原因，就是要多謝特朗普的道指三萬點言論。特朗普今次的公開給予股市目標的做法，跟2007年曾俊華動用公帑入市購買港交所（）一樣，有異曲同工之妙，將散戶推向瘋狂狀態。

港股企穩30000點之上，恆指又破一關。現時市場普遍目標直指2007年的歷史高位，31958點。此點數跟上週的收市價，其實相差約1000點而已，博唔博就自己去決定。十年的大位，要上破並不容易，回吐壓力也不會輕，論值博率上也不應該去博。筆者看淡後市，固然不建議大家去博，就算你是好友也應該要慎防技術上的大回吐。

沈振盈

其實乜鳩野係虛耗性上升,如果真係乾升,咁真係乾左大半年都有

ok 入熊

【大師午間教路】
大師話大市仍然有一番好大爭持，未可以咁快話直上高位，始終逼近歷史高位31,900點水平，回吐壓力唔細，現階段以減磅為主，唔好入市追貨。

鳩頭似係開始想做淡了

出咗午間

又嚟呢科嘢

重點係話牛三
記唔記得早排話美股牛三之後咩事

早知我都投入美帝，笨柒咗